\documentclass[10pt,fleqn]{article} % Default font size and left-justified equations
\usepackage[%
    pdftitle={Modélisation systèmes multiphysiques : Modélisation par fonction de transfert et schéma-blocs},
    pdfauthor={Xavier Pessoles}]{hyperref}
\input{style/new_style}
\input{style/macros_SII}
\input{entetes_PTSI}
\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}

\fichetrue
%\fichefalse

\proftrue
\proffalse

\tdtrue
\tdfalse

\courstrue
\coursfalse

\setcounter{secnumdepth}{5}
%---------------------------------------------------------------------------


\begin{document}
%\chapterimage{png/Fond_Cin}
\input{style/new_pagegarde}
%\vspace{4.5cm}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{plain}


\def\columnseprulecolor{\color{ocre}}
\setlength{\columnseprule}{0.4pt} 


\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\draw[anchor=west] (-2cm,-4cm) node {\huge\sffamily\bfseries\color{black} %
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\LARGE\sffamily\color{ocre}\textbf{\textsc{\xxactivite}}

\begin{center}
\xxfigures
\end{center}

\end{center}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}[c]{12cm}
\begin{titrechapitre}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.1} 
\large\sffamily\textbf{\textsc{\xxtitreexo}}

\small\sffamily{\textbf{\textit{\color{black!70}\xxsourceexo}}}
\vspace{.5cm}

\renewcommand{\baselinestretch}{1} 
\normalsize\normalfont
%\xxcompetences
\end{titrechapitre}
\end{minipage}};
\end{tikzpicture}

\vspace{6cm}


\textbf{Commentaires généraux}
\begin{itemize}
\item Le travail régulier semble porter ses fruits. Et le niveau général est assez bon.
\item Il faut être rigoureux dans la rédaction : 
\begin{itemize}
\item rigoureux dans les indentations;
\item rigoureux dans l'utilisation des parcours par indices ou par valeurs;
\item rigoureux dans la lecture des questions dans le but de founir les réponses demandées.
\end{itemize}
\item Q2 et 3 : attention aux confusions \lstinline{print} -- \lstinline{return} : s'il n'y a pas de fonction, il ne peut pas y avoir de \lstinline{return}.
\item Q5 : on demander de renvoyer \textbf{l'indice} et pas la lettre.
\item Q6 : on souhaiter compter le nombre de lettres \textbf{différentes}. Un \lstinline{if} n'impose pas forcément un \lstinline{else}.
\item Q10 : il est préférable de claculer les moyennes avant la boucle plutôt que de les recalculer à chaque itération.
\item Q12 : la plupart d'entre vous n'utilisent pas le fonction précédente pour définir a et b.
\item Q13 : des oubli du carré.
\item Q14 : il faut faire attention lors de la suppression des éléments d'une liste. Il est << préférable >> de recréer une nouvelle liste ou d'utiliser une boucle for en partant par la fin...
\item Q15 : question de synthèse ou il fallait utiliser les fonctions définies précédemment.
\end{itemize}




\input{f1}

%\input{comp}

\end{document}
