\documentclass[10pt,fleqn]{article} % Default font size and left-justified equations
\usepackage[%
    pdftitle={Modélisation systèmes multiphysiques : Modélisation par fonction de transfert et schéma-blocs},
    pdfauthor={Xavier Pessoles}]{hyperref}
\input{style/new_style}
\input{style/macros_SII}
\input{entetes}
\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}

\fichetrue
%\fichefalse

\proftrue
\proffalse

\tdtrue
\tdfalse

\courstrue
\coursfalse

\setcounter{secnumdepth}{5}
%---------------------------------------------------------------------------


\begin{document}
%\chapterimage{png/Fond_Cin}
\input{style/new_pagegarde}
%\vspace{4.5cm}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{plain}


\def\columnseprulecolor{\color{ocre}}
\setlength{\columnseprule}{0.4pt} 


\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\draw[anchor=west] (-2cm,-4cm) node {\huge\sffamily\bfseries\color{black} %
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\LARGE\sffamily\color{ocre}\textbf{\textsc{\xxactivite}}

\begin{center}
\xxfigures
\end{center}

\end{center}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}[c]{12cm}
\begin{titrechapitre}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.1} 
\large\sffamily\textbf{\textsc{\xxtitreexo}}

\small\sffamily{\textbf{\textit{\color{black!70}\xxsourceexo}}}
\vspace{.5cm}

\renewcommand{\baselinestretch}{1} 
\normalsize\normalfont
%\xxcompetences
\end{titrechapitre}
\end{minipage}};
\end{tikzpicture}

\vspace{6cm}


\textbf{Remarques générales -- Rapport du jury}
\begin{itemize}
\item Q1 - Une question classique d’étude d’une loi de vitesse en trapèze. Il faut veiller à répondre correctement
à la question, en donnant les expressions littérales demandées. Le résultat seul ne suffit pas, et les
applications numériques doivent être correctement effectuées.
\item Q2 - Une question destinée à préparer la Q3. Beaucoup d’erreurs ont été commises suite à un mauvais
Bilan des Actions Mécaniques Extérieures s’exerçant sur la roue. Identifier un cas simple permet de
s’affranchir de calculs inutilement compliqués.
\item Q3 - Application du Théorème du Moment Dynamique à un solide unique. Cette question a été bien
réussie quand la Q2 l’a été également. Trop de réponses sont données sans se soucier de la forme
demandée dans la question. C’est dommage de perdre des points pour cela alors que la méthode est
bonne.
\item Q4 - Cette question interrogeait le candidat sur sa capacité à choisir la méthode de résolution du
problème posé. Choisir la bonne équation à écrire permet d’optimiser la résolution du problème.
Cependant, même lorsque la méthode choisie était la bonne, les calculs menés pour déterminer le
moment dynamique n’ont que trop rarement abouti.
\item Q5 - Comme pour Q4, cette question évaluait plutôt la capacité du candidat à définir une démarche
de résolution. Aucun calcul n’était demandé, mais on peut noter qu’une fois encore, le Bilan des
Actions Mécaniques Extérieures a été trop souvent négligé. Le jury souhaite mettre l’accent sur le
fait qu’annoncer un Bilan des Actions Mécaniques Extérieures et un théorème sans avoir au préalable
indiqué l’isolement n’a pas de sens ! Le jury a donc sanctionné les candidats qui n’auraient pas indiqué
l’isolement.
\item Q6 - Cette question permettait de relier les calculs menés de Q2 à Q5 à la problématique de la partie
1. En utilisant le modèle de Coulomb, visiblement mal maitrisé par les candidats, il suffisait de relier le
facteur de frottement aux actions mécaniques déterminées précédemment. Attention à ne pas oublier
les valeurs absolues dans le calcul lorsqu’on établit le facteur de frottement nécessaire.
\item Q7 - Les valeurs étant données, le candidat devait simplement prendre en considération la simplification
du modèle (passage de 2 à 4 roues) et le coefficient de sécurité pour définir le facteur de frottement
minimal à prendre en compte pour choisir le même couple de matériaux en jeu. Une fois encore, trop
de réponses ont été incomplètes ou incorrectes, du fait d’une mauvaise compréhension des phénomènes
et d’une mauvaise lecture de l’énoncé.
\item Q8 - Cette question avec la suivante (Q9) étaient liées et indépendantes. Elles ont été très souvent
traitées. L’objectif était de vérifier un critère de temps de levage du chariot qui ne doit pas rester
en appui sur les rails pour ne pas déformer le bandage de roulement. Rares sont les candidats à
avoir répondu complètement juste à cette question qui ne demandait que l’identification et la bonne
modélisation cinématique de 3 transmetteurs usuels afin de déterminer une vitesse de sortie d’une
chaine de puissance à partir des données techniques et du paramètre cinématique d’entrée fournis.
\item Q9 - Le jury rappelle à l’occasion de cette question que la valeur ou le nom du critère à vérifier doivent
être explicitement indiqués pour un retour au cahier des charges correct.
\item Q10 - Cette première question d’asservissement demandait aux candidats d’analyser un schéma-blocs
et d’en déduire le modèle de 3 gains. En particulier, les candidats étaient invités à bien faire apparaitre
les unités et devaient maitriser une condition « de bon fonctionnement ».
\item Q11 - Cette question, destinée à préparer la question Q12, demandait de calculer 2 fonctions de
transfert d’un asservissement, l’une vis-à-vis de la seule consigne et l’autre vis-à-vis de la seule
perturbation. C’est dommage que certains candidats n’aient pas pris le temps de bien lire les définitions
des grandeurs et se soient trompés de signe. Une question pratiquement toujours traitée avec beaucoup
de réussite.
\item Q12 - Une question bien traitée en général quand la question Q11 l’avait été correctement.
\item Q13 - Une question de cours : le cahier des charges impose un écart statique nul et un correcteur
proportionnel n’est pas capable d’annuler un écart statique initialement non nul. Le jury a pénalisé
les candidats qui ont multiplié les critères qui ne seraient pas (selon eux) vérifiés. En particulier, un
correcteur proportionnel peut faire varier les marges de stabilité et la rapidité d’un système du second
ordre. Cette question justifiait pourquoi le sujet changeait de correcteur par la suite.
\item Q14 - Une question classique qui évaluait la capacité des candidats à déterminer une valeur limite
du gain du correcteur proportionnel-Intégral à partir d’un diagramme de Bode de la FTBO afin de
satisfaire les marges de stabilité. La méthode graphique était la plus efficace possible. Le jury trouve
dommage que cette compétence classique n’ait pas été suffisamment bien maîtrisée.
\item Q15 - Cette question très bien traitée, destinée à préparer la Q16, demandait d’identifier les paramètres
caractéristiques d’un système du second ordre.
\item Q16 - Une question bien traitée en général quand la question Q15 l’avait été correctement. Attention
toutefois, le jury rappelle que la valeur optimale (approchée) du coefficient d’amortissement pour que
la réponse indicielle d’un système fondamental du second ordre soit le plus rapide est 0,69 (voire 0, 7)
mais pas $\sqrt{2}/2$ ! Bien évidemment le jury a naturellement accepté la valeur de $\sqrt{2}/2$ pour la SEULE
application numérique.
\item Q17 - Une question bilan de la partie asservissement. Une réponse indicielle du système corrigé avec
la bonne valeur du gain du proportionnel-Intégral était fournie. Le candidat était amené à déterminer
le temps de réponse à 5\% et de conclure. La conclusion n’était admise que si le candidat rappelait bien
la valeur ou le nom de chacun des 3 critères à vérifier dans le cahier des charges.
\item Q18 - Une question qui demandait de réaliser une fermeture géométrique, qui nécessitait de savoir
projeter un vecteur dans une base et de connaitre deux démarches classiques de l’ingénieur : l’élimination
d’une inconnue et une linéarisation autour d’un point de fonctionnement.
\item Q19 - Une question liée à la précédente qui demandait d’inverser et de dériver le résultat précédent.
Le jury a valorisé la démarche tant que le résultat littéral était homogène et cohérent avec la question
précédente.
\item Q20 - Une question de cinématique de base pour la détermination de la vitesse ; il ne fallait pas
se tromper de signe, ni de direction. Le candidat devait connaitre la relation simple dF = p.dS et
savoir que la force élémentaire est perpendiculaire à la surface d’appui en l’absence de frottement pour
déterminer le vecteur force élémentaire. Le jury se désole de voir que certains candidats ne prennent
pas assez de recul pour se rendre compte que la puissance galiléenne élémentaire recherchée (action de
l’eau sur le batteur) est négative (perdue).
\item Q21 - Le jury a mis l’accent sur la démarche : l’expression de la puissance galiléenne globale est
l’intégrale sur la surface de la puissance galiléenne élémentaire. L’expression de la surface élémentaire
était nécessaire et les bornes d’intégrations étaient à indiquer. Le jury se désole que certains candidats
n’arrivent pas à réaliser une intégration simple.
\item Q22 - Le candidat qui avait bien suivi le raisonnement de cette partie arrivait ici en ayant constaté
précédemment que l’expression de la puissance galiléenne maximale dissipée par l’action de l’eau sur le
batteur dépendait de 2 paramètres : l’amplitude du batteur et la pulsation du batteur. Cette question
assez indépendante a été bien traitée. L’objectif était de déterminer le produit « hauteur de houle x
fréquence de houle » le plus grand.
\item Q23 - Dans cette question, on faisait l’hypothèse que les 2 grandeurs étudiées étaient reliées par
une équation différentielle linéaire à coefficients constants. De fait, le candidat devait procéder en 2
étapes : d’abord, à une entrée sinusoïdale correspond une sortie sinusoïdale de même pulsation (sous
les hypothèses – classiques – mentionnées) et déphasée. Ensuite la courbe de gain en décibel de la
fonction de transfert reliant les 2 grandeurs permettait aux candidats de déterminer l’amplitude du
batteur connaissant la pulsation d’excitation et la hauteur de houle désirées.
\item Q24 - Première question d’un dernier triptyque permettant de s’assurer que le groupe hydraulique
proposé était suffisamment dimensionné. Dans cette question, une méthode énergétique était demandée
pour déterminer l’expression et la valeur de l’effort du vérin nécessaire.
\item Q25 - Une question qui demandait au candidat de savoir interpréter un plan d’ensemble d’un vérin
double effet à tige traversante et d’en proposer l’expression d’une surface utile. L’objectif était de
déterminer la valeur maximale de l’effort du vérin en considérant que le vérin avait un rendement
non unitaire. Un retour avec une conclusion sur ce résultat avec celui de la question précédente était
attendu.
\item Q26 - Une dernière question qui permettait de justifier que la puissance électrique du groupe hydraulique
permettant de générer une houle la plus énergivore était suffisante. La prise en compte d’une puissance
galiléenne maximale de dissipation (fournie) par l’action de l’eau sur le batteur, de rendements de
divers composants du mécanisme et d’un coefficient de sécurité permettait d’aboutir à un résultat et
de conclure.
\end{itemize}

Les questions Q18 à Q20 ainsi que la question Q22 ont été assez bien traitées et abordées par de
nombreux candidats.
Les autres questions de cette partie ont été par contre assez peu traitées. A noter cependant que les
candidats qui auront traité les questions Q24 et Q26 s’en s’ont plutôt bien sorti.



\input{f1}

%\input{comp}

\end{document}
