\documentclass[10pt,fleqn]{book} % Default font size and left-justified equations
\usepackage[%
    pdftitle={Modélisation systèmes multiphysiques : Modélisation par fonction de transfert et schéma-blocs},
    pdfauthor={Xavier Pessoles}]{hyperref}
\input{style/new_style}
%\input{../../../Style/macros_SII}
\input{../../../Style/environment_v2}
\input{entetes_SII}
\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{pdfpages}

\usepackage{tkz-kiviat}
\fichetrue
%\fichefalse


\proftrue
\proffalse

\tdtrue
\tdfalse

\courstrue
\coursfalse

\setcounter{secnumdepth}{5}
%---------------------------------------------------------------------------


\begin{document}
%\chapterimage{png/Fond_Cin}
\input{style/new_pagegarde}
%\vspace{4.5cm}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{plain}


\def\columnseprulecolor{\color{ocre}}
\setlength{\columnseprule}{0.4pt} 


\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\draw[anchor=west] (-2cm,-4cm) node {\huge\sffamily\bfseries\color{black} %
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\LARGE\sffamily\color{ocre}\textbf{\textsc{\xxactivite}}

\begin{center}
\xxfigures
\end{center}

\end{center}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}[c]{12cm}
\begin{titrechapitre}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.1} 
\large\sffamily\textbf{\textsc{\xxtitreexo}}

\small\sffamily{\textbf{\textit{\color{black!70}\xxsourceexo}}}
\vspace{.5cm}

\renewcommand{\baselinestretch}{1} 
\normalsize\normalfont
%\xxcompetences
\end{titrechapitre}
\end{minipage}};
\end{tikzpicture}

\vspace{6cm}


\textbf{Commentaires généraux}
Même si dans l'ensemble, il faut encore gagner en rigueur et en rapidité, c'est plutôt un bon devoir. 
Il faut continuer à s'entrainer dans le calcul et a bien faire apparaître les méthodes de résolution en statique, en dynamique ou encore lors du calcul de l'hyperstatisme.
\begin{itemize}
\item Q1 : il ne faut pas oublier de décrire clairement les mobilités du mécanisme. De plus dans ce cas, remplacer une pivot par une pivot glissant ajoutait une mobilité. L'hyperstatisme venait des deux rotules en parallèles. Il fallait donc supprimer l'une d'entre elle par une liaison sphère cylindre.
\item Q2 : ne pas oublier de caractériser la liason : pour une liaison pivot il faut préciser la direction (un point et un vecteur). 
\item Q3 : beaucoup trop d'entre vous ne savent pas calculer le volume d'un cylindre ! De plus pour des cylindres ou des solides simples il  est vraiment inutile d'avoir recours a du calcul intégral. 
\item Q4 : pour un solide d'axe $\vec{x}$, $B=C$.
\item Q5 : il fallait utiliser la formule du cours permettant de calculer le moment d'inertie autour d'une direction quelquonque.
\item Q6 : à savoir faire indispensablement si ce n'est pas le cas.
\item Q9 : il manque très souvent les valeurs numériques.
\item Q10 : le solide étant désormais équilibré il n'y a pas de moment dû à la pesanteur.
\item Q14 : questions trop peu traitées alors que ce n'était pas si simple. 
\item Q15 et Q16 : à savoir faire indispensablement si ce n'est pas le cas.
\end{itemize}



\input{f1}

%\input{comp}

\end{document}
