\documentclass[10pt,fleqn]{article} % Default font size and left-justified equations
\usepackage[%
    pdftitle={Modélisation systèmes multiphysiques : Modélisation par fonction de transfert et schéma-blocs},
    pdfauthor={Xavier Pessoles}]{hyperref}
\input{style/new_style}
\input{style/macros_SII}
\input{entetes}
\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}

\fichetrue
%\fichefalse

\proftrue
\proffalse

\tdtrue
\tdfalse

\courstrue
\coursfalse

\setcounter{secnumdepth}{5}
%---------------------------------------------------------------------------


\begin{document}
%\chapterimage{png/Fond_Cin}
\input{style/new_pagegarde}
%\vspace{4.5cm}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{plain}


\def\columnseprulecolor{\color{ocre}}
\setlength{\columnseprule}{0.4pt} 


\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\draw[anchor=west] (-2cm,-4cm) node {\huge\sffamily\bfseries\color{black} %
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\LARGE\sffamily\color{ocre}\textbf{\textsc{\xxactivite}}

\begin{center}
\xxfigures
\end{center}

\end{center}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}[c]{12cm}
\begin{titrechapitre}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.1} 
\large\sffamily\textbf{\textsc{\xxtitreexo}}

\small\sffamily{\textbf{\textit{\color{black!70}\xxsourceexo}}}
\vspace{.5cm}

\renewcommand{\baselinestretch}{1} 
\normalsize\normalfont
%\xxcompetences
\end{titrechapitre}
\end{minipage}};
\end{tikzpicture}

\vspace{6cm}


\textbf{Remarques générales -- Rapport du jury}
\begin{itemize}
\item Q1 : première question assez élémentaire qui n’a pas souvent été correctement traitée. Audelà de confusion entre les sinus et cosinus, des résultats farfelus ont souvent été donnés.
\item Q2 : question assez simple quand la précédente a été traitée correctement. On notera que
des candidats ne réutilisent pas le résultat précédent et arrivent avec du bon sens à traiter
celle-ci.
\item Q3 : question assez bien traitée.
\item Q4 : question très souvent mal traitée faute d’utiliser une méthode correcte. On notera des
erreurs dans la formule de dérivation vectorielle (calculs et/ou point fixe mal choisi), ou bien
des formules de Varignon utilisées avec des points où les vitesses étaient non nulles comme
les candidats l’avançaient. De nombreuses projections inutiles ont aussi compliqué les
calculs et complexifié l’expression du résultat.
\item Q5 : question peu traitée et souvent fausse à cause du résultat précédent. De grandes
difficultés dans les conversions élémentaires tr/min en rad/s, degrés en radians… Bien que
l'énoncé le suggérait, rares sont les candidats qui ont cherché à apprécier l'importance
relative des différentes composantes de la vitesse.
\item Q6 : beaucoup de candidats utilisent la formule du corps 0 au lieu de prendre celle du bras 1.
\item Q6 et Q7 : pour les questions de dynamique, l’imagination des candidats pour produire des
formules non homogènes est quasiment sans limite. Les candidats devraient s’abstenir de
répondre plutôt que d’écrire n’importe quoi. De nombreuses copies ne contiennent que des
calculs illisibles sans aucune explication sur la démarche suivie et l’origine des
simplifications effectuées au cours du calcul.
\item Q8 : question souvent mal traitée quand la précédente l’a été correctement. Les candidats
jugeant souvent que le résultat se devait d’être identique à celui de la Q7.
\item Q9 : peu de candidats écrivent explicitement que le moment dynamique de l’ensemble est
la somme des moments dynamiques…
\item Q10 : question assez bien traitée quand elle a été abordée.
\item Q11 : beaucoup de candidats pensent obtenir une matrice diagonale sans aucune
justification.
\item Q12 : question numérique qui a été assez bien traitée si on omet les interprétations farfelues
sur les variations d’inertie.
\item Q13 : beaucoup de candidats n’ont pas compris que la portance étant toujours vers le haut
comme l’indiquait très clairement l’énoncé.
\item Q14 : question rarement traitée et plutôt mal comprise.
\item Q15 : question qui a semblé très difficile pour les candidats. Il s’agissait d’un simple
changement de point d’un torseur donné. Les calculs ont souvent été faux, la formule de
changement de point utilisée avec le vecteur vitesse de rotation !!!…
\item Q16 : les candidats tentent d’utiliser les solutions classiques en plaçant des sphériques mais
ils en placent souvent partout. D’autres remplacent toutes les liaisons pivots par des pivots
glissants… Il ne suffit pas d’ajouter des degrés de liberté. Une analyse des nouvelles
mobilités est nécessaire. Les correcteurs sont conscients que ce type de questions reste
difficile pour les candidats.
\item Q17 : question assez étonnamment non traitée par l’ensemble des candidats.
\item Q18 : un très grand nombre de candidats n’arrivent pas à conclure à cette question pourtant
élémentaire.
\item Q19 : question où l’on a vu assez peu d’estimations des valeurs numériques avec des
ordres de grandeur. Un nombre assez important estime qu’une longueur s’exprime en mm²,
ou encore juge inutile de donner la variation angulaire dans l’unité demandée par l’énoncé.
\item Q20 : question peu mais assez bien traitée. Pourtant il suffisait de lire l’intersection d’une
courbe avec l’axe y = 0 ! Environ un tiers des candidats n’a pas pu le faire !
\item Q21 : les candidats oublient trop souvent de regarder tous les critères possibles.
\item Q22 : question peu traitée.
\item Q23 : peu de candidats arrivent à justifier le choix d’un modèle d’ordre 1 pour identifier le
comportement du moteur (connaissance trop fragile du cours). Peu de candidats ont
compris que la consigne était exprimée en % (le texte était pourtant clair) et ils ont souvent
repris la valeur de l’axe des ordonnées en vitesse. Bien que la question n’était pas exprimée
sous la forme la plus classique, les correcteurs s’étonnent de la non réussite à cette
question.
\item Q24 : question assez bien traitée.
\item Q25 : question assez bien traitée. Beaucoup de candidats ne vont pas au bout de
l’application numérique, même d’un ordre de grandeur.
\item Q26 : la justification d’un modèle du second ordre est souvent partielle, mais l’identification
est globalement correcte.
\item Q27 : question assez mal traitée. Les candidats savent calculer la FTBO, mais ont du mal
à tracer le diagramme asymptotique en gain dans un premier temps car ils n’arrivent pas à
placer la valeur particulière avec le terme 150/p ! De plus, l’allure du diagramme réel est
4 / 4
souvent fausse, notamment au niveau de la résonance qu’il suffisait pourtant de recopier…
Le tracé de la phase est globalement correct.
\item Q28 : question mal traitée souvent à cause des tracés faux aux questions précédentes.
Cependant la définition des marges ne semble pas du tout être maîtrisée. Notamment sur
leurs signes. À rappeler que la représentation d’une marge par une double flèche est une
erreur. Trop de candidats relèvent à tort les marges sur le tracé asymptotique
\item Q29 : question peu traitée et rarement juste avec l’enchaînement des questions
précédentes.
\item Q30 : question étonnamment assez mal traitée ! Il s’agit d’une question de début de 1re
année que les candidats n’ont pas réussi à traiter correctement. Les correcteurs attendaient
au moins un résultat sous forme de fraction rationnelle en remplaçant les blocs par les
fonctions de transfert données dans l’énoncé.
\item Q31 : le théorème de la valeur finale a été très peu énoncé proprement et un résultat, parfois
juste, a simplement été donné.
\item Q32 : question assez rarement traitée. Lorsqu’elle est traitée, la mauvaise exigence du
cahier des charges est retenue rendant le raisonnement hors sujet.
\item Q33 : pour beaucoup de candidats le correcteur PI améliore la stabilité.
\item Q34 : la robustesse est assez mal mesurée par les candidats qui regardent plutôt la valeur
maximale de l’écartement à la position d’équilibre que la valeur au retour à l’équilibre.
Beaucoup oublient de vérifier l’ensemble des critères et se contentent de la précision ou de
la rapidité ou de la stabilité.
\item Q35 : question très peu traitée. Un peu trop de réponses sous forme « donc tout
fonctionne » sans aucune justification avec ce qui a été fait avant. Certes la place était
limitée sur le document réponse.
\end{itemize}

\input{f1}

%\input{comp}

\end{document}
