\documentclass[10pt,fleqn]{article} % Default font size and left-justified equations
\usepackage[%
    pdftitle={Modélisation systèmes multiphysiques : Modélisation par fonction de transfert et schéma-blocs},
    pdfauthor={Xavier Pessoles}]{hyperref}
\input{style/new_style}
\input{style/macros_SII}
\input{entetes}
\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}

\fichetrue
%\fichefalse

\proftrue
\proffalse

\tdtrue
\tdfalse

\courstrue
\coursfalse

\setcounter{secnumdepth}{5}
%---------------------------------------------------------------------------


\begin{document}
%\chapterimage{png/Fond_Cin}
\input{style/new_pagegarde}
%\vspace{4.5cm}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{plain}


\def\columnseprulecolor{\color{ocre}}
\setlength{\columnseprule}{0.4pt} 


\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\draw[anchor=west] (-2cm,-4cm) node {\huge\sffamily\bfseries\color{black} %
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\LARGE\sffamily\color{ocre}\textbf{\textsc{\xxactivite}}

\begin{center}
\xxfigures
\end{center}

\end{center}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}[c]{12cm}
\begin{titrechapitre}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.1} 
\large\sffamily\textbf{\textsc{\xxtitreexo}}

\small\sffamily{\textbf{\textit{\color{black!70}\xxsourceexo}}}
\vspace{.5cm}

\renewcommand{\baselinestretch}{1} 
\normalsize\normalfont
%\xxcompetences
\end{titrechapitre}
\end{minipage}};
\end{tikzpicture}

\vspace{6cm}


\textbf{Commentaires généraux}
Globalement c'est assez bien. Les questions sont traitées dans l'ordre, de façon cohérente. Pas de grosses absurdités. Les rudiments du Python semblent acquis.

\textbf{Remarques}
\begin{itemize}
\item Sur la résolution d'une équation du second degré, beaucoup d'entre vous appellent la fonction discriminant à plusieurs reprises. Cela peut nuire à la rapidité d'un programme. \textbf{Préferez réaliser un seul appel en stockant le résultat. Réaliser ensuite vos tests et vos calculs avec le résultat stocké}.
\item Sur la résolution d'une équation du second degré (encore). \textbf{Il ne faut JAMAIS tester l'égalité entre deux nombres de type float.} En effet, nous verrons que la précision de le représentation des flottants dans la mémoire machine peut impacter le résultat attendu.
\item Lors du calcul d'expression, noter que \texttt{1/a*2} est différent de \texttt{1/(a*2)}.
\item Dans la résolution de l'équation $f(x)=0$, l'élément << moyen >> entre $a$ et $b$ se calcule par $\dfrac{a+b}{2}$.
\item Je le répète une nouvelle fois : \texttt{True != ``True''}. En effet \texttt{True} est un booléen. \texttt{``True''} est une chaîne de caractères. 
\item Dans le cas où l'année dont on veut le nombre de jours est bissextile, il faut distinguer le cas ou la date est antérieure ou postérieure au 29/02.
\end{itemize}




\input{f1}

%\input{comp}

\end{document}
