\documentclass[10pt,fleqn]{article} % Default font size and left-justified equations
\usepackage[%
    pdftitle={Modélisation systèmes multiphysiques : Modélisation par fonction de transfert et schéma-blocs},
    pdfauthor={Xavier Pessoles}]{hyperref}
\input{style/new_style}
\input{style/macros_SII}
\input{entetes_PTSI}
\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}

\fichetrue
%\fichefalse

\proftrue
\proffalse

\tdtrue
\tdfalse

\courstrue
\coursfalse

\setcounter{secnumdepth}{5}
%---------------------------------------------------------------------------


\begin{document}
%\chapterimage{png/Fond_Cin}
\input{style/new_pagegarde}
%\vspace{4.5cm}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{plain}


\def\columnseprulecolor{\color{ocre}}
\setlength{\columnseprule}{0.4pt} 


\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\draw[anchor=west] (-2cm,-4cm) node {\huge\sffamily\bfseries\color{black} %
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\LARGE\sffamily\color{ocre}\textbf{\textsc{\xxactivite}}

\begin{center}
\xxfigures
\end{center}

\end{center}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}[c]{12cm}
\begin{titrechapitre}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.1} 
\large\sffamily\textbf{\textsc{\xxtitreexo}}

\small\sffamily{\textbf{\textit{\color{black!70}\xxsourceexo}}}
\vspace{.5cm}

\renewcommand{\baselinestretch}{1} 
\normalsize\normalfont
%\xxcompetences
\end{titrechapitre}
\end{minipage}};
\end{tikzpicture}

\vspace{6cm}
%

\textbf{Remarques générales}
\begin{itemize}
\item Trop d'erreurs sur les 2 premières questions alors même qu'elles sont à la base du travail fait en TP.
\item Beaucoup ne savent pas ce qu'est une assertion alors que le concept a été vu en cours. 
\item Les preuves de variant et d'invariant n'ont pas été revues avec suffisamment de sérieux. Il faut utiliser la méthode vue en cours qui est semblable à une démonstration par récurrence. Il ne s'agit pas d'intuiter mais de prouver.
\item Les questions sur la bordure ont eu un succès très mitigé. Il s'agissait d'ajouter une bordure et pas de remplacer les pixels du bords par des pixels noirs. 
\item En conclusion, le travail en informatique n'est pas suffisamment sérieux. Il faut vous impliquer davantage.
\end{itemize}


\input{f1}

%\input{comp}

\end{document}
