\documentclass[10pt,fleqn]{article} % Default font size and left-justified equations
\usepackage[%
    pdftitle={Modélisation systèmes multiphysiques : Modélisation par fonction de transfert et schéma-blocs},
    pdfauthor={Xavier Pessoles}]{hyperref}
\input{style/new_style}
\input{style/macros_SII}
\input{entetes_SII}
\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}

\fichetrue
%\fichefalse

\proftrue
\proffalse

\tdtrue
\tdfalse

\courstrue
\coursfalse

\setcounter{secnumdepth}{5}
%---------------------------------------------------------------------------


\begin{document}
%\chapterimage{png/Fond_Cin}
\input{style/new_pagegarde}
%\vspace{4.5cm}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{plain}


\def\columnseprulecolor{\color{ocre}}
\setlength{\columnseprule}{0.4pt} 


\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\draw[anchor=west] (-2cm,-4cm) node {\huge\sffamily\bfseries\color{black} %
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\LARGE\sffamily\color{ocre}\textbf{\textsc{\xxactivite}}

\begin{center}
\xxfigures
\end{center}

\end{center}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}[c]{12cm}
\begin{titrechapitre}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.1} 
\large\sffamily\textbf{\textsc{\xxtitreexo}}

\small\sffamily{\textbf{\textit{\color{black!70}\xxsourceexo}}}
\vspace{.5cm}

\renewcommand{\baselinestretch}{1} 
\normalsize\normalfont
%\xxcompetences
\end{titrechapitre}
\end{minipage}};
\end{tikzpicture}

\vspace{6cm}
%
%
\textbf{Remarques générales}
\begin{itemize}
\item Assez bon DS dans l'ensemble. 
\item Les calculs sont plutôt bien maîtrisés. 
\item Les copies ne sont pas assez bien soignées. 
\item N'hésitez surtout pas à utiliser une règle et un stylo rouge pour souligner ou encadrer les résultats. 
\item Tracer un trait entre chaque question n'est pas indispensable. 
\item Utilisez plutôt du papier avec des lignes claires et une ancre foncée pour améliorer la lisibilité.
\item \textbf{SI} n'est pas une unité. À utiliser avec parcimonie.
\item Pensez à répondre à toutes les sous questions d'une même question. C'est dommage de rater des points. 
\end{itemize}

\textbf{Remarques particulières}
\begin{itemize}
\item Des confusions entre stabilité, notamment à la question 19. Attention, la question portait sur la stabilité. (De plus la précision ne peut être déterminée que si le système est stable).
\item Pour la stabilité, un système en BF \textbf{d'ordre 1 ou d'ordre 2} est stable si les coefficients sont tous \textbf{strictement} positifs. Pour des ordres supérieurs, cette condition n'est pas pas suffisante (mais elle est nécessaire).
\item Attention à utiliser des unités adaptées. On ne va pas exprimer une vitesse en \si{W.N^{-1}}...
\item Attention à calculer l'écart statique que quand c'est nécessaire, sinon utiliser le tableau du cours (en liaison avec la classe de la BO).
\item Pour calculer l'argument d'une fonction de transfert, si on a des polynômes de degré 1, c'est génial, car on n'est dans le bon domaine de définition de l'arctan... Donc ne développez pas les formes factorisées...
\item Attention à calculer les fonctions de transfert demandées... et pas celle que vous voudriez qu'on vous demande.  
\end{itemize}



\input{f1}

%\input{comp}

\end{document}
