\documentclass[10pt,fleqn]{article} % Default font size and left-justified equations
\usepackage[%
    pdftitle={Modélisation systèmes multiphysiques : Modélisation par fonction de transfert et schéma-blocs},
    pdfauthor={Xavier Pessoles}]{hyperref}
\input{style/new_style}
\input{style/macros_SII}
\input{entetes_SII}
\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}

\fichetrue
%\fichefalse

\proftrue
\proffalse

\tdtrue
\tdfalse

\courstrue
\coursfalse

\setcounter{secnumdepth}{5}
%---------------------------------------------------------------------------


\begin{document}
%\chapterimage{png/Fond_Cin}
\input{style/new_pagegarde}
%\vspace{4.5cm}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{plain}


\def\columnseprulecolor{\color{ocre}}
\setlength{\columnseprule}{0.4pt} 


\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\draw[anchor=west] (-2cm,-4cm) node {\huge\sffamily\bfseries\color{black} %
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\LARGE\sffamily\color{ocre}\textbf{\textsc{\xxactivite}}

\begin{center}
\xxfigures
\end{center}

\end{center}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}[c]{12cm}
\begin{titrechapitre}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.1} 
\large\sffamily\textbf{\textsc{\xxtitreexo}}

\small\sffamily{\textbf{\textit{\color{black!70}\xxsourceexo}}}
\vspace{.5cm}

\renewcommand{\baselinestretch}{1} 
\normalsize\normalfont
%\xxcompetences
\end{titrechapitre}
\end{minipage}};
\end{tikzpicture}

\vspace{6cm}
%
%
\textbf{Remarques générales}
\begin{itemize}
\item Un assez bon DS. 
\item Les copies ne sont pas assez bien soignées. 
\item N'hésitez surtout pas à utiliser une règle et un stylo rouge pour souligner ou encadrer les résultats. 
\item Une application numérique sans unité ne donne pas de points à l'item correspondant. 
\item Faire attention à traiter les questions dans leur intégralité. 
\end{itemize}

\textbf{Remarques particulières}
\begin{itemize}
\item Justification du choix d'un modèle d'ordre 1 à revoir. 
\item Le tracé des marges est orienté (les marges ont donc un signeà. 
\item Les marges sont un critère minimal. C'est-à-dire que si la marge de phase mesurée est de 90 degrés et que le cahier des charges demande 60 degrés, le critère est validé. 
\item Note pour le prof : parler du réglage d'un gain pour régler une marge.
\item  Lors des questions de synthèse, chiffrer chacune des exigences du cahier des charges et les valider ou non.
\item Quand on utilise le théorème de la valeur finale, le résultat NE DOIT PAS dépendre de p !
\end{itemize}

N'hésitez pas à consulter les rapports de jury correspondant aux sujets : 
\url{https://www.concours-centrale-supelec.fr/CentraleSupelec/2022/PSI/rapCS2022PSI.pdf} page E33 (39) et 
\url{https://www.concours-commun-inp.fr/_resource/annales%20%C3%A9crits/2022/PSI/rapport_ecrits%20PSI_2022%20SII.pdf?download=true}


\input{f1}

%\input{comp}

\end{document}
