\documentclass[10pt,fleqn]{article} % Default font size and left-justified equations
\usepackage[%
    pdftitle={Modélisation systèmes multiphysiques : Modélisation par fonction de transfert et schéma-blocs},
    pdfauthor={Xavier Pessoles}]{hyperref}
\input{style/new_style}
\input{style/macros_SII}
\input{entetes_SII}
\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}

\fichetrue
%\fichefalse

\proftrue
\proffalse

\tdtrue
\tdfalse

\courstrue
\coursfalse

\setcounter{secnumdepth}{5}
%---------------------------------------------------------------------------


\begin{document}
%\chapterimage{png/Fond_Cin}
\input{style/new_pagegarde}
%\vspace{4.5cm}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{plain}


\def\columnseprulecolor{\color{ocre}}
\setlength{\columnseprule}{0.4pt} 


\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\draw[anchor=west] (-2cm,-4cm) node {\huge\sffamily\bfseries\color{black} %
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\LARGE\sffamily\color{ocre}\textbf{\textsc{\xxactivite}}

\begin{center}
\xxfigures
\end{center}

\end{center}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}[c]{12cm}
\begin{titrechapitre}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.1} 
\large\sffamily\textbf{\textsc{\xxtitreexo}}

\small\sffamily{\textbf{\textit{\color{black!70}\xxsourceexo}}}
\vspace{.5cm}

\renewcommand{\baselinestretch}{1} 
\normalsize\normalfont
%\xxcompetences
\end{titrechapitre}
\end{minipage}};
\end{tikzpicture}

\vspace{6cm}
%
%
\textbf{Remarques générales}
\begin{itemize}
\item Globalement assez décevant :(.
\item N'hésitez surtout pas à utiliser une règle et un stylo rouge pour souligner ou encadrer les résultats. 
\item Les mobilités pour un véhicule à 4 roues ne sont pas vues. Beaucoup oublient les liaisons au sol.
\item Il faut clairement citer la méthode lors de la détermination de liaison équivalente. (Liaisons en série, somme des torseurs cinématiques, liaisons en parallèles somme des torseurs statiques.) De plus, pour certaines liaisons évidentes (ponctuelles de normales parallèles en parallèle) il est inutile de faire le calcul.
Toutefois, cette question n'est pas assez souvent traitée. 
\item Un vérin est constitué de 2 pièces (chambre et tige) usuellement en pivot glissant l'une avec l'autre. En outre ces 2 pièces sont souvent en rotule avec le reste du mécanisme.
\item La cinématique n'est pas suffisamment maîtrisée : confusion dans la composition du vecteur vitesse, erreur dans les formules. Il ne faut projeter uniquement lorsque c'est indispensable.
\item Il ne faut pas (plus) fuir les questions de statique. La méthode doit apparaître clairement (Isolement, BAME exhaustif, Théorème puis résolution). Il faut commencer par isoler les systèmes soumis à UNIQUEMENT  2 glisseurs... mais cette nécessité n'est pas encore comprise par tous...
\item Les questions en asservissement sont décevantes. La transformatio de schéma-bloc menait à des résultats plus compliqué que le sujet d'origine... mais rien d'insurmontable. 
\end{itemize}

\input{f1}

%\input{comp}

\end{document}
