\documentclass[10pt,fleqn]{article} % Default font size and left-justified equations
\usepackage[%
    pdftitle={Modélisation systèmes multiphysiques : Modélisation par fonction de transfert et schéma-blocs},
    pdfauthor={Xavier Pessoles}]{hyperref}
\input{style/new_style}
\input{style/macros_SII}
\input{entetes}
\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}

\fichetrue
%\fichefalse

\proftrue
\proffalse

\tdtrue
\tdfalse

\courstrue
\coursfalse

\setcounter{secnumdepth}{5}
%---------------------------------------------------------------------------


\begin{document}
%\chapterimage{png/Fond_Cin}
\input{style/new_pagegarde}
%\vspace{4.5cm}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{plain}


\def\columnseprulecolor{\color{ocre}}
\setlength{\columnseprule}{0.4pt} 


\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\draw[anchor=west] (-2cm,-4cm) node {\huge\sffamily\bfseries\color{black} %
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\LARGE\sffamily\color{ocre}\textbf{\textsc{\xxactivite}}

\begin{center}
\xxfigures
\end{center}

\end{center}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}[c]{12cm}
\begin{titrechapitre}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.1} 
\large\sffamily\textbf{\textsc{\xxtitreexo}}

\small\sffamily{\textbf{\textit{\color{black!70}\xxsourceexo}}}
\vspace{.5cm}

\renewcommand{\baselinestretch}{1} 
\normalsize\normalfont
%\xxcompetences
\end{titrechapitre}
\end{minipage}};
\end{tikzpicture}

\vspace{6cm}


\textbf{Commentaires généraux}
Le niveau global de la classe est très hétérogène. Les activités à réaliser à la maison et les TP sont à faire absolument pour progresser.

Une partie d'entre vous ont compris l'objectif et l'enchainement des questions, mais ne répondent pas avec la rigueur demandée par un langage de programmation. 
Il faut en particuler maîtriser le parcours d'une liste par indice ou par éléments. 



\textbf{Remarques}
\begin{itemize}
\item Question 1 : lorsqu'on demande une instruction, il faut répondre à la question avec autant de simplicité que possible. Une instruction est une ligne de commande qu'on peut exécuter dans un shell ou dans une cas d'un notebook. 
\item Question 2 : il est nécessaire de savoir convertir les degrés en radians...
\item Question 3 : il est recommandé d'utiliser les fonctions écrites aux questions précédentes à une questions donnée. 
\item Penser à utiliser des noms de variables qui ont du sens à la lecture. Appeler \texttt{nb} ou \texttt{i} une chaîne de caractères est assez maladroit. Il est puis lisible de l'appeler \texttt{mot} ou \texttt{chaine}. 
\item Question 8 : il est préférable d'éviter de faire plusieurs fois des calculs identiques. Par exemple on peut appeler \texttt{delta} la différence entre deux altitudes successives et éviter de recalculer la distance à plusieurs reprises. 
\end{itemize}




\input{f1}

%\input{comp}

\end{document}
