\documentclass[10pt,fleqn]{article} % Default font size and left-justified equations
\usepackage[%
    pdftitle={Modélisation systèmes multiphysiques : Modélisation par fonction de transfert et schéma-blocs},
    pdfauthor={Xavier Pessoles}]{hyperref}
\input{style/new_style}
\input{style/macros_SII}
\input{entetes_PTSI}
\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}

\fichetrue
%\fichefalse

\proftrue
\proffalse

\tdtrue
\tdfalse

\courstrue
\coursfalse

\setcounter{secnumdepth}{5}
%---------------------------------------------------------------------------


\begin{document}
%\chapterimage{png/Fond_Cin}
\input{style/new_pagegarde}
%\vspace{4.5cm}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{plain}


\def\columnseprulecolor{\color{ocre}}
\setlength{\columnseprule}{0.4pt} 


\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\draw[anchor=west] (-2cm,-4cm) node {\huge\sffamily\bfseries\color{black} %
\begin{minipage}{5cm}
\begin{center}
\LARGE\sffamily\color{ocre}\textbf{\textsc{\xxactivite}}

\begin{center}
\xxfigures
\end{center}

\end{center}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}[c]{12cm}
\begin{titrechapitre}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.1} 
\large\sffamily\textbf{\textsc{\xxtitreexo}}

\small\sffamily{\textbf{\textit{\color{black!70}\xxsourceexo}}}
\vspace{.5cm}

\renewcommand{\baselinestretch}{1} 
\normalsize\normalfont
%\xxcompetences
\end{titrechapitre}
\end{minipage}};
\end{tikzpicture}

\vspace{6cm}


\textbf{Commentaires généraux}
Toujours beaucoup d'hétérogénéité entre tous les élèves. Le parcours des listes, les algorithmes de recherche de maximum et les algorithmes d’intégration ne sont pas bien connus. 
Le cours sur la représentation des nombres est insuffisamment maîtrisé également.


\textbf{Remarques}
\begin{itemize}
\item Beaucoup d'entre vous font des erreurs de conversions pour la vitesse. Erreur fréquente : diviser par 3,6 au lieu de multiplier.
\item Il ne faut pas hésiter à utiliser la fonction de la conversion de la question précédente. En effet, on considère en général que la fonction réalisée à la question $n$ fonctionne pour la question $n+1$.
\item Beaucoup d'élèves ne savent pas ce que c'est qu'une instruction. Il s'agit simplement d'une ligne qu'on écrirait pour appeler une fonction par exemple. 
\item Des erreurs dans le recherche du maximum. Beaucoup d'élèves compare deux éléments successifs au lieu de comparer le maximum (local) à l'élément en cours.
\item Trop de difficultés pour réaliser l'intégration d'une liste de nombres. 
\item Les questions sur la représentation des nombre sont à refaire. 
\end{itemize}




\input{f1}

%\input{comp}

\end{document}
